西甲球員和球會高層因涉嫌打假波被捕！

會唔會歐聯4強果場

美欺
小白

電話門降班重現

上年5月有咩假波

第一聯賽

拉莫斯玩撚完

意甲西甲風水輪流轉

皇馬
拉咗25圖先啦

西甲=意甲
屌 西甲狗重敢笑鳩英超
返屋企睇假波啦 傻仔

【Now Sports-體育】西班牙媒體周二報道，該國球壇爆發假波案，多名西甲和西乙球員被警方拘捕，包括1名前皇家馬德里兵涉案。

西班牙警方確認，在一家針對操控賽果集團的行動中，拘捕了多名現役及退役球員，但拒絕透露更多細節；他們表示，今次行動是因為上季一場侯爾斯卡對塔拉戈納的西乙賽事所觸法。

西班牙媒體則披露，合共有11人被拘留，除了現役及退役球員之外，還有今季排西甲尾2需要降班的侯爾斯卡的主席拿沙奧沙。被捕的球員及前球員不乏具有名氣的，包括曾效力皇家馬德里多年的前西班牙國腳魯爾巴禾、基達菲前鋒沙爾斯、拉科魯尼亞中堅恩高盧比斯、退役前效力華拉度列的保查費南迪斯。

當中，魯爾巴禾涉嫌是集團的主腦人物之一；他於2001至07年效力皇馬，在各項賽事合共上陣133場，攻入4球；他亦曾為西班牙國家隊披甲14場。

N年前西甲咪試過一次跟住都係被捕。
西甲主席仲講過偶然的確會有幾場假波幫補下。

根本球王美斯無可能歐聯輸波，一定係隊友打假波

前兩日先話馬體會轉播收入連英超護級隊都不如
第一聯賽除左兩隊 其他果d

西假

假波聯賽

勁過英超

前鍠馬球員

連登仔話呢個世界冇假波

竟然無espanyol

有賠率就有假波

前皇家馬德里兵

雞姦佬？

咁耐唔蒲頭，去左邊

愛斯賓奴

冇女

垃圾聯賽

sold師兄d名越改越型

單新聞完左？會唔會知係邊隊？

上年已經有網媒話場波假
搞咗成年終於拉人
應該唔只一場

職業球員有名氣高人工=唔會打假波

係重要既大型賽事冇 假波捉黎捉去咪堆二線聯賽

好天真好傻

西甲都係二線

想問點假法?
主動領紅,定球入波冇防守?

唔怪得美斯咁勁會輸，一定係被要脅先搞到頭dupdup

新聞話主隊下半場放完晒手腳
加上莊家們收到唔尋常注碼買客贏所以走地封盤

messi

原來單野損害到莊家利益,唔怪得查得咁快

其他損害唔到莊家假波咪

冇女?

假波，狗會退錢嗎

放心啦 實無事 堅廢

西乙wfc

之前都唔信今時今日重有假波 睇完利記4-0嗰場我信

講起包禾點可以唔提柏雲

賺番筆 下季買人

疤菜

講假點夠澳假

點解簡體字嘅

其實全部都係假波

魯爾

屌你老尾
大大隊祖雲達斯比你睇
都唔明點解仲有人話冇假波

賤種係唔係細個無錢讀書唔識字
成篇文一個巴塞 美斯既字眼都無出現過
都仲要學人抽美斯水 知唔知丑

武囡 如果唔係打假波 應該入多三十球

莊家控到咪真波囉
莊家控唔到咪假波

siaz之前幫atm黎過港會踢過7人賽

早在今年五月份據媒體報導，5月27日2017-18賽季西班牙乙級聯賽第41輪韋斯卡隊vs塔拉戈納隊的比賽中，據歐足聯假球監控系統顯示存在重大假球操控嫌疑，在西乙聯賽排名第一的韋斯卡在主場作戰的情況下輸給了在聯賽中排名第十七的塔拉戈納隊。根據盤口賠率顯示，全球各博彩公司似乎知道主隊韋斯卡隊將故意輸球，主隊韋斯卡獲勝的歐賠在4.3到4.5之間，而排名第十七的隊伍塔拉戈納隊獲勝的賠率僅在1.55到1.6之間，根據比賽結果顯示在聯賽排名第一的主隊韋斯卡以0:1輸給了排名十七的客隊塔拉戈納。

比賽結束之後因為涉嫌假球操控，西班牙足協與警方根據博彩監管機構的線索，對涉嫌假球假球比賽的塔拉戈納隊進行調查，自從五月份案發直到今年七月份中旬，根據西班牙警方調查報告顯示，在比賽結束的最後二十分鐘，主場韋斯卡球隊隊員Carlos Akapo被直接紅牌罰下，緊接著塔拉戈納隊球員Ikechukwu Uche打入了比賽的唯一進球，該場比賽中的主裁判涉嫌與西班牙假球監管機構被來自烏克蘭的不法組織收買，根據調查數據在這場比賽中非法博彩的受益者可能從比賽中賺取高達1000萬歐元。

根據當時歐洲盤口水位，客勝的水位在1.55左右，但在比賽結束後據西班牙報紙AS聯繫的一家國際打擊非法體育投注的公司Federbet其總經理Baranca表示他確這場比賽“完全不正常” ，歐洲名為El Confidencial投注監管機構的一份報告中稱：“在開賽前在世界各地的博彩公司停止投注比賽時，各公司開出的賠率出乎意外的顯示客隊塔拉戈納將取得勝利，在比賽開始前90分鐘，來自烏克蘭的投注交易額數據顯示出現高額購買客隊塔拉戈納取勝的投注，但以雙方球隊實力對比塔拉戈納不太可能取得勝利，同時來自亞洲的高額投注交易也傾向於客隊塔拉戈納，這兩筆高額投注資金完全沒有合理的方式來解釋”。

此外根據西乙聯賽2017-18賽季賽事進度，當時兩隊已經到了聯賽倒數第二輪比賽，客隊塔拉戈納排名十七，如果在於韋斯卡的比賽中輸掉將會面臨降級，不排除塔拉戈納與不法公司合作採用這種極端的方式獲勝，當塔拉戈納在戰勝韋斯卡之後在聯賽排名第十五保留住了在西乙聯賽中的地位。

星島日報

2013年2月9日 上午6:07

(綜合報道)(星島日報報道)在澳洲滅罪委員會公布毒品及有組織犯罪集團涉及體育活動的報告之後，澳洲足協一名前行政人員表示，相信是香港賽馬會的莊家，於去年十二月的一場澳洲足球比賽，共收取了高達四千九百萬澳元（約三億九千二百四十三萬港元）的賭注。

澳洲足協前保安主任伊頓（Chris Eaton）表示，去年十二月七日在墨爾本舉行的阿德萊德聯對墨爾本勝利的澳洲職業聯賽（澳洲最高級聯賽），一個香港莊家收取了四千九百萬澳元賭注，這名莊家相信是香港賽馬會。

這個巨額賭注較同一個周末舉行的英超聯矚目的曼徹斯特打吡的投注額，還多七百萬澳元。

該場澳洲賽事在馬會的主客和賠率，分別是2.05、3.05及3.25。

這場球賽結果是阿德萊德聯以四比二獲勝。沒有迹象顯示這場球賽及其他職業聯賽的賽事有操控成分，但伊頓指巨額賭金押注澳職聯賽事，凸顯亞洲博彩市場愈來愈喜歡投注澳洲足球。由於時區因素，亞洲的賭客下注澳職聯賽事不僅會在開賽前一刻，也很喜歡在比賽進行期間下注。伊頓去年出任國際體育運動安全中心的誠信主管。

澳洲足協發言人周四表示：「就我們所知，目前並沒有澳職聯賽事受查。」又指足協一直與警方保持接觸。澳洲《時代報》

因為賠率就話假波

咁好撚多都係假波

魯爾包皮

西甲 >>>>>>>>>> 英超

假波方面

魯爾同巴禾兩條友九唔搭八都合作打假波

世界第一（假）聯賽

賠率都夠鬼呢場

2條垃圾
仲記得加埋活基治

所以只要未去到榮譽，錢>假波得益(傷害)都好撚多假波
唔好話西甲，德甲班撚樣都好撚假下，有得贏都唔贏，全場鳩猜，中間多對方球員就偏要踢個波過去

咁即係班莊都知咩事
定係d大飛打到變大熱啡格

連登仔話係d人輸左錢先話假波

yup

西班牙經濟咁弱
就係咁樣玩保護主義
先養到兩隊可以出歐洲稱霸既球隊

你玩番均富
就皇巴即刻收皮

rip avicii

祖記係買球證贏波
講假波果d係收錢突登輸波
兩回事喎

會有人嫌錢腥

爆冷一場 唔計收假波費 自己落注都發過豬頭啦

好多3:3 4:4嘅波都要查

蛆係黑哨，邊係假波

呢到就捉到一場

意甲就捉到隊班霸

點都意假第一既

西乙呀清 球員踢過西甲咋
咁都入西甲數咁南華都算英超球會啦

大球會點會假
重要比賽都唔會假

其中一場係華拉度列對華倫西亞

全不汽車

=香港有人貪污 捉黎捉去都係d中上層
永遠捉唔到d大人物

咁都要衝出黎柒

慶南打多個贏緊兩球最後十分鐘比鹿島連入三球反cup

仲有人話次級聯賽先有假

睇下1978年阿根廷點拎世界盃冠軍再講啦 成個冠軍都係假返黎收買返黎

有時未必為錢 特別南美個d 可能係要脅你 唔打假波就搞你屋企人

1978世界盃 阿根廷 對 秘魯
意甲
西甲
你知唔知意甲西甲中下游球隊年薪都係幾百萬hkd only

假閪聯賽

日乙上年有場波 b隊輸緊0:3 之後球證連續判左3個比b隊 追成平手

咁馬體，西維都可以一戰。

日本仔 韓仔 澳洲 假到飛起
四大聯賽咁多人賭更加大機會 大球會win少粒己經幫到莊家
又可以拎3分 又賺到錢
你會唔造波？

成班假波狗又衝出嚟吠，一路都講緊慣常假波手法係收買弱隊等佢地放軟手腳俾人，而唔撚係你班傻閪度盤度到short撚咗之後有爆冷就話莊家收買人打假波

西乙 又拉埋西甲落水

收買弱隊咁撚好笑既說話你都講得出
咁大球會可以場場win啦
揾鬼做莊都得啦 唔會有人做

同埋想知華拉度列係咪西甲隊呢？

莊家賺咩錢都唔撚識喺度吠 得喇，你估唔中嘅波都係假喇傻閪

華拉度列同華倫西亞邊隊勁啲啊傻閪？

忠實足球迷係邊，成尻屌人話邊有徦波既人呢？

98年世界盃外圍賽香港對泰國香港隊一定係本身勁啲嗰隊，所以莊家買起佢地等爆冷啦
姚緯都係一定見到香港青年隊勁過俄羅斯青年隊所以想收買佢地爆冷斬賭狗一筆啦

傻閪，連慣常假波嘅case都唔撚研究過，自己度盤度唔中就話莊家控制，連莊家係賺賠率差而唔係同你班賭狗對賭又唔撚識，學人鳩叫假波假波

不過又係嘅，你班賭狗當賭波係賭大細，又點會研究莊家為點運作，假波集團又係點運作啦

歐洲刑警今年與新加坡當局破獲另一大型賭波集團，涉於08至11年在全球680場賽事造假，其中一場是09年利物浦主場對匈牙利球會迪比辛的歐聯分組賽，迪比辛黑山籍門將波萊克斯基「收order」要輸至少三球，但最終只負0:1，集團主腦更罵利物浦隊長謝拉特多次失機，利物浦上下則對假波不知情。

唉，死猁狗一定係收咗另一個莊家錢要劏對家啦

以下有一些歷史新聞，信不信由你。

瘋狂大比分制造賭市911 十億假球案震驚歐足壇

足球報 2004-12-8

這場動盪讓所有歐洲大賭博公司均受到重創。假如沒有緊急措施，將有2500萬英鎊投向"上贏下輸"，按照1賠28計算，英國博彩公司要輸出7億英鎊的血，這是博彩公司無法承受的。Sportingbet、Eurobet、Betinterbet等網上投注公司不得不實施緊急封盤方案，他們不敢再接受投注，否則均將破產。Betfair博彩公司大約有30名賭市間諜，他們專門監測球場不測風雲。這家公司受到了1賠66的集中打擊，當時他們開出的帕尼奧尼奧斯5比2獲勝的球膽賠率是1賠66。同樣是長著高加索面孔的人，開始集中狠砸這個賠率。市場間諜甚至推斷出，他們可能與第比利斯迪納摩隊有聯系，甚至可能是球隊球員親屬。隨著"5比2"注單狂增，Betfair博彩公司也採取了緊急方案。當天下午18時，也就是比賽開始前不到3小時，"5比2"被封盤。

"上贏下輸"和"5比2"產生了連鎖效應，澳門博彩公司在賽前5小時盤口都正常，隨後盤口激烈變化，讓球盤從一球、一球／球半、球半、球半／兩球，一直狂漲到兩球／兩球半，連續擊穿5個阻擊面。賠率走勢圖呈現出大江東去不回頭態勢，預示著假球即將誕生。Betfair公司的報警電話，讓全球博彩公司都以最快速度封掉"5比2"盤。

賽果一一應驗

封盤起到了一定效果，但博彩公司還是收到了大量確認訂單，博彩公司必須為那些沒有堵住的缺口埋單，LADBROKES博彩公司總裁盧什說："我們已不報任何希望，只能接受大面積損失。"而晚上開始的這場比賽，過程像是精心設計過一樣，讓賭博公司徹底絕望。

上半場第比利斯迪納摩隊1比0領先，據現場目擊者稱，上半場帕尼奧尼斯隊像是在走著踢球，絲毫看不出主場氣勢。而第比利斯迪納摩隊看起來漫不經心，主場球迷也一片沉默，現場甚至聽不見球員的喊叫聲。第38分鐘，克維爾克維利亞試圖在禁區左路打門，球打在隊友卡卡拉迪澤的腳上，皮球彈進了球門。下半場帕尼奧尼奧斯隊教練瓦紮卡斯起用比列斯卡替代多德。第58分鐘帕隊由希臘U21國腳門特茲奧斯補射入網，但僅過了1分鐘，梅卡迪澤再次進球。此後第比利斯隊迪納摩還有破門機會，但門特茲奧斯反而上演了帽子戲法。3比2過後，第比利斯又忽然放棄了進攻，好像認同了比賽。補時階段比列斯卡和馬洛卡拉將比分改寫為5比2，兩粒進球發生最後兩分鐘，這也是本場最大疑點。帕隊主力中場維爾切克對後兩粒進球有自己的解釋，他說："這樣的進球並不奇怪，對方已經跑不動了，因而防線很容易被突破。"

賽後雙方主教練的反應，看來更像是早已準備的辯護詞。"比賽有點像俄羅斯的輪盤賭，我們必須進攻，我們的後衛線就容易受到攻擊。好在門將德洛布尼有精彩表現，我要求我們的球員等待，等待機會的出現。"帕尼奧尼斯隊主教練瓦紮卡斯賽後如是說。

格魯吉亞人的辯解更加蒼白："我們本可以在2比2時再進球，但球員缺乏經驗。隊員在進球前，沒想清楚怎樣進球。我的對手瓦紮卡斯做了一個聰明的換人決定(布列斯卡作為射手) ，我也在試圖在下半場換人，但運氣總是對著我們，我們的巴西替補羅密歐有傷，沒有狀態，他沒能在傷停補時階段進球。"第比利斯迪納摩隊主教練吉古查迪澤賽後如是說。

賭博公司告上歐足聯

5比2即成事實，僅僅是一家博彩公司的第一期估計，損失就在3000萬英鎊以上。多家博彩公司向英國BBC廣播公司報料，匯報1日下午發生的諸多故事。《太陽報》、《衛報》等專題報道了發生在希臘的疑點賽事。威廉希爾公司董事夏普向媒體透露，按照他的理解，比賽應該在聯盟杯抽簽結束後就已經內定好了，球隊很可能受到俄羅斯或波黑黑手黨的操縱。

夏普並非危言聳聽，格魯吉亞足球有揩不幹凈的污跡，2001年就曾經爆出AC米蘭球星卡拉澤之弟被綁架的消息，當時卡拉澤願意出60萬美元來救出他的老弟，意大利總理貝魯斯科尼也出面施壓，都沒能救出人質。

2002年11月，前第比利斯迪納摩隊名將以及教練阿薩蒂亞尼被人開槍打死。此人也是格魯吉亞阿爾澤納航空公司副總裁，阿薩蒂亞尼之死與黑手黨有關聯。另外第比利斯火車頭隊後衛奧爾貝拉澤被人開槍擊中大腿，這名格魯吉亞希望之星是因為在比賽裡沒有按照要求放球，結果招致黑手黨暗算。帕尼奧尼奧斯與第比利斯迪納摩也確實具備多重打假條件，格魯吉亞在希臘移民甚多，尤其在帕尼奧尼奧斯所在的斯米爾尼區。希臘與格魯吉亞體育圈聯系甚廣，今年奧運會格魯吉亞的伊利亞迪斯就代表希臘奪得了男子81公斤級柔道金牌。

英國著名博彩評論員薩馬雷茲更是大膽拋出自己的判斷，想控制一場聯盟杯賽事，最少需要50萬英鎊來打點球員和球隊管理層，而格魯吉亞這樣的前蘇聯球隊，球員工資最多是周薪200英鎊，面對50萬英鎊的誘惑，肯定有願意鋌而走險者。

英國媒體的大膽披露，也讓歐足聯大為震驚，歐足聯隨後發表一份聲明，他們將介入此事的調查。歐足聯已與公平博彩公司有過接觸，本來他們準備在上周簽署一項協議：歐足聯將掌握投注者檔案資料，這樣可以嚴厲打擊假球。公平博彩公司與英格蘭足總以及英格蘭賽馬會都有相關協議，歐足聯也想第一時間知道，那些下重注的高加索人，是否與第比利斯隊有關聯。但與公平博彩公司協議還沒簽署，公平博彩公司不能向歐洲足聯提供客戶檔案，這給歐足聯的立案偵破，造成了一定麻煩。

德國假球案揪出首位球員

大公報 2005-3-13

【大公報訊】據新華社柏林十一日消息：德國足壇假球案呈越演越烈之勢，在多名球證落網之後，警方日前拘留了一名涉嫌打假球的球員。

據路透社報道，被捕球員名叫卡爾，曾先後在多蒙特和柏林的球隊效力，最近效力於德國丙組聯賽的開姆尼茨隊。卡爾被指控有詐騙和企圖有組織犯罪等罪名，與他同時被捕的還有一名叫埃斯的克羅地亞人，兩人曾是同夥。

在去年五月開姆尼茨隊與帕德伯恩隊的一場比賽中，卡爾要求在禁區內故意犯規，讓早就被買通的主球證賀沙判給對方一個點球，而埃斯在這場比賽之前為帕德伯恩下了很大的一筆賭注。這場比賽最後以帕德伯恩隊以四比○獲勝告終，其中兩個球是十二碼球，儘管卡爾並沒有直接參與製造這兩個十二碼球，但有證據表明他參與了這起案件。

今年三十五歲的卡爾還涉嫌在上個賽季德乙聯賽最後一輪的比賽前，賄賂一支球隊的門將，當時他開出的價碼是兩萬歐元，要求門將故意犯規，讓對手獲得十二碼球。

德國13場假波或重賽

2005-2-7

經過連日來的調查，德國足總上周末證實，現時涉及假波疑雲的賽事已達十三場之多，而有部分球會更已提出重賽要求。

德國足總副會長施雲辛加透露，涉及球證荷澤所操控賽果的四場賽事，經已得到證實真有其事，並有多達十名以上球員涉及有關事件，不過，施雲辛加卻對事件終於初見曙光感到高興：「儘管距離重見光明仍有一段不少時間，但無論如何，我們總算踏前了一大步，走到了黑暗的盡頭吧！」對於有球會提出重賽要求，施雲辛加表示仍在研究當中，有關決定會在周內公布。截至現時為止，涉案人數則多達二十五人，當中有十四名球員及四名球證。

意大利反黑手黨警察小組調查12間甲組足球會，懷疑有球員參與「打假波」

2004-5-12

據那不勒斯調查小組的知情人士透露，調查目標包括鍚耶納、基爾禾和里賈納等，警方搜查了這些球會的辦事處，但沒有帶走任何文件，也沒有指明可疑球員。

包括錫耶納的兩名鋒線球員和前門將羅斯等五名球員都是調查對象，警方已經截獲了這些球員的電話錄音。

升班馬錫耶納在聲明中說，球會已將雲杜拿和阿和沙停賽，但強調會方沒有受到行為不當的指控，把兩人停賽，純是為了「給予他們完全的行動自由來維護自己職業球員聲望」。

打假波在上世紀八十年代的意大利風行一時，但隨後由於監管措施得力，只發生了幾宗影響較小的假波事件

高巴拿假波案敗訴

法新社倫敦 2001-1-18

擾攘多時的前利物浦高巴拿假波案，周四法庭終於判高巴拿敗訴，將要支付一百萬鎊的訴訟費。倫敦上訴法庭維持九九年八月陪審團作出的有利於太陽報的判決，即代表這名前津巴布韋國家隊門將曾接受賄賂。目前，高巴拿除了要支付八萬五千鎊的罰款，同時他可能面臨支付超過一百萬鎊訴訟費的危險。

英國銷量最多的太陽報，九四年十一月報導這位四十二歲的門將，在替利物浦上陣對修咸頓的比賽前，收受了金錢以打假球。該報同時揭露，高巴拿收取了四萬英鎊，以保證利物浦在九三年十一月作客以0-3不敵紐卡素。

目前身處英格蘭南部的高巴拿，起訴了該報和它的前編輯希金斯，並要求賠償。而高巴拿周四並沒有到庭。

代表太陽報的律師泰勒說："他作為一個背叛隊友、球迷和國家隊的人，應受到法官的譴責。從太陽報首次披露這個事件以來，已經過了六年多，但今天的調查才最終做出了宣判。"

2001-2-12

距離『歐洲聯賽冠軍盃』的比賽還有四天之際，曼聯與華倫西亞都被捲入"打假波"疑案中。華倫西亞前鋒安古奴對一家足球網站上說，上季兩隊在比賽之前便已暗訂0比0的和局，以使雙方都能進入下一圈。

談到即將到來的週三交鋒時，安古奴說，"我只希望這場比賽不會像上次一樣在賽前我們便'同意'和波。我猜想，這一次將有所不同，因為要打的隊伍太多了。上次我們有共同利益才各自相讓，但今年將不同，因為出現了像彭拿典內高斯這樣的球隊左右大局。"

華倫西亞副主席奧迪聲稱，他的談話前言不對後語，他說，"安古奴的說話被傳媒曲解了。他要說的是，在那場比賽的下半場，保持0比0的賽果顯然對雙方都有益處。當中並沒有任何協議在先。實際情況是，雙方都已認識到，不再入球符合他們各自的利益。

華倫西亞不打算就此事件採取任何行動。我們很高興得知這是該球員的意思被曲解了，所以，我們將不再追究此事。"『歐洲足協』稱，對於任何有證據顯示雙方都"預定"結果的情況，他們都將予以調查，其發言人麥克‧李說："任何的協議將絕對違反『歐洲足協』的規則。我們都會調查。若有任何證據證，這顯然就是嚴重事件。""

世盃嚴防港黑幫操縱賽果

明報 2002-5-16

【明報專訊】距離世界盃開鑼只有兩個多星期，亞洲足球協會秘書長韋立本警告，亞洲區內的大型賭波犯罪集團，可能會為了牟取巨利而試圖以賄賂球員或球證的手段去操縱賽果。日韓警方和國際刑警據報已掌握了一份由港台星馬當局提供的嫌疑人物名單，當中包括一名涉嫌協助香港賭波集團洗黑錢的三十八歲退役足球員。

大馬掌操縱賽果黑名單

馬來西亞《馬來郵報》引述南韓警方發言人稱，他們已從香港、台灣、新加坡和大馬當局方面，得到一份「操縱賽果嫌疑人物」名單，名單中有一名涉嫌替香港黑幫辦事的三十八歲退役足球員，韓日警方正密切注視他們的一舉一動。

38歲曾效力歐洲球隊

被重點鎖定的那名退役球員，報道沒有說明他屬何國籍，只表示國際刑警已知會日韓警方，一見他進入南韓和日本，便得監視他的舉動。《馬來郵報》稱，這名退役球員曾為東南亞區多間球會效力，並曾短時間到歐洲發展過足球事業。他過去八年居於大馬，並在當地經營生意，當局早已懷疑他涉嫌在星馬操縱足球賽果。

報道引述大馬消息人士透露，大馬警方和廉署已在密切注視他的舉動，特別是他近月屢赴歐洲「公幹」。消息人士說﹕「有迹象顯示他外遊期間見過一些球員，但迄今我們不知道他和球員之間發生過什麼事。」消息指他們懷疑這名退役球員利用自己在大馬的合法生意，替在大馬幹非法賭波勾當的香港黑幫洗黑錢，從而「收取大額回佣」。

亞洲足協秘書長韋立本昨表示，日韓已花了大量人力物力去防止操縱賽果，但當局絕不能低估賭波犯罪集團的規模和手段，雖然他們要在世界盃賽事中賄賂球員或球證並不容易，但他們為了賺取數以億計港元的非法博彩厚利，肯定仍會鋌而走險。

負責今次世界盃協調工作的韋立本說﹕「從保障球隊和職員球員免受不法集團滋擾的角度來看，本屆世盃的安全措施較過往任何體壇盛事都多。操縱賽果是大型非法賭博活動的不良衍生物。我們向所有參賽球隊發出的指示，是要時刻提高警覺。」

港非法賭波東南亞拓展

亞洲是非法賭波的溫床，東南亞每周下注在英格蘭和歐洲各地聯賽的非法賭注便高達數以千萬港元計，一些不法集團為了牟取最大收益，便試圖操縱賽果。

曼聯曾打假波

星島日報 2002-10-21

(星島日報報道) 曼聯昔日著名守門員基治打破四十年來的沉默，在他撰寫的一本書中披露了一個驚動世界球壇的秘密，指出曼聯於六十年代的幾仗中，曾有幾名球員參與賭波並在場上「打假波」。

十九歲的基治是慕黑空難的生還者，他效力曼聯期間曾與佐治貝斯、卜比查爾頓和丹尼士羅爾三位歐洲足球先生合作。基治說：「曼聯這家世界上最大的球會的確曾發生過假波事件，我們知道誰人有份參與『打假波』，但不會指名道姓，因為我怕他們的餘生都會被『打假波』事件的陰影籠罩着。」

基治透露曼聯在六三至六四年球季中的幾場賽事曾「打假波」，這種現象在六六年他離開球隊時仍有發生。他並指當時曼聯領隊畢殊比亦知道「打假波」事件，但他為保存球隊聲譽一直保守着這個秘密。

雲比達為欠薪打假波

2002-7-17

球員有時都很現實，無錢便不會交足「功課」。現被借予哥連泰斯的巴西國腳雲比達周一透露：「法林明高會長上季假裝會發薪給我，我也未盡全力比賽。球隊成績差，全因球員無糧出。」不過前法林明高會長施華有意控告雲比達，要他賠償球會上季聯賽只排二十四名所受的損失。

2003-4-1

黑手黨操縱法甲？馬賽與巴黎聖日耳曼之戰暗藏陰謀

青島早報 2003-3-12

馬賽隊與巴黎聖日耳曼隊的比賽雖然已經結束，但賽場外的故事卻遠遠沒有結束。比賽過後，馬賽的一家媒體抖出了"俄羅斯黑手黨染指馬巴之戰"的"猛料"。

據這家媒體稱，是黑手黨在為目前的聯賽"領頭羊"摩納哥隊"保駕護航"，因為摩納哥隊在本輪輸給了波爾多隊，如果馬賽隊全取三分，就將成為"領頭羊"。按照馬賽隊的實力，主場作戰再不濟也可以保平。這場比賽，巴黎聖日耳曼隊客場3:0輕取位居積分榜次席的馬賽隊。

另外，法國的其他媒體也對"黑手黨操縱比賽"的說法持贊成態度，他們質疑道，有一些球迷將許多爆炸性物品帶進球場，在警察的森嚴防衛之下，他們是怎麼把那些東西帶進場的？

值得一提的是，本輪過後，摩納哥隊還是"領頭羊"，這也與法國媒體的推測不謀而合。但是馬賽隊主教練佩林卻對這種說法嗤之以鼻﹕"黑手黨在控制比賽？我真不敢相信那些記者是怎麼想出來的。在主場輸掉比賽是很正常的，如果一輸掉比賽就認為有黑手黨在控制比賽，那麼干脆就別玩足球了。"

馬賽俱樂部方面更加吃驚，俱樂部主席布切特說﹕"怎麼老是黑手黨？難道到現在還有黑手黨在操縱比賽嗎？"對于"黑手黨"這三個字，布切特異常敏感，因為不少人都會由此聯想到1993年馬賽俱樂部的假球丑聞。

此外，在那種比賽中小羅納爾多打入第二球後，看臺上曾有人打出了威脅性標語。據法國媒體透露，這條標語似乎也與黑手黨有關，因為他們只希望巴黎聖日耳曼隊淨勝一球。目前巴黎警方已經派出幾名便衣警察保護小羅納爾多。

義大利羅馬體育法庭於2006年7月14日就審訊作出判決[2]，而四家義甲球會可於判決宣判後3天內提出上訴。

尤文圖斯
取消04/05及05/06賽季的聯賽冠軍，因而失去參加歐洲賽事資格
06/07賽季降入乙組作賽
06/07賽季先預扣30分
莫治及前負責人安東尼奧·吉拉烏多5年內不得參與足球相關的事務
罰款8萬歐元
AC米蘭
05/06賽季積分處罰扣分50%（44分）
06/07賽季可以留在甲組作賽但先預扣15分
裁判事務專員萊昂納多·梅阿尼3年半內不得參與與足球相關的事務
罰款3萬歐元
佛羅倫斯
06/07賽季降入乙組作賽
06/07賽季先預扣12分
主席安德烈亞·德拉瓦雷及榮譽主席迭戈·德拉瓦萊分別3年半內及4年內不得參與與足球相關的事務
罰款5萬歐元
拉齊奧
06/07賽季降入乙組作賽
06/07賽季先預扣7分
克勞迪奧-羅蒂托3年內不得參與與足球相關的事務
罰款4萬歐元
里賈納
06/07賽季可以留在甲組作賽但先預扣15分
其他
義大利足總主席弗蘭克·卡拉羅及副主席尹諾森佐·馬吉尼分別4年半內及5年內不得參與與足球相關的事務
義大利裁判委員會裁判指派員保羅·貝爾加莫不足以審判；皮耶爾盧易吉·帕伊雷托及主席圖利奧·拉內斯2年半內不得參與足球相關事務；國家A/B級聯賽裁判委員會副主席吉納羅·馬澤伊1年內不得參與足球相關事務；觀察員皮耶特羅·因加爾吉奧拉警告處分
球證馬西莫·德桑蒂斯及詹盧卡·帕帕萊斯塔分別4年半內及3個月內不得參與足球相關事務；帕斯夸萊·羅多蒙蒂、詹盧卡·洛奇、保羅·塔利亞文托因證據不足宣告無罪
旁證克勞迪奧·普利斯及法布里吉奧·巴比尼1年內不得參與足球相關事務
上訴判決
四家義甲球會分別提出上訴，義大利羅馬體育法庭就他們的上訴於2006年7月25日作出最終裁決。

尤文圖斯
因法庭認為電話錄音的可信性受到質疑，且指控受操控球賽全在04/05球季，上訴後獲得較輕的刑罰：

維持06/07賽季降入乙組作賽、剝奪04/05及05/06兩屆聯賽冠軍及禁止出席06/07賽季的歐洲比賽的判決
06/07賽季預扣分數由30分降至17分
罰款提升至12萬歐元
3場主場賽事閉門作賽
AC米蘭
因法庭認為電話錄音中副會長阿德里亞諾·加里亞尼並沒有講話，而裁判事務專員萊昂納多·梅阿尼則不是受AC米蘭主使，上訴後獲得較輕的刑罰：

維持06/07賽季留在甲組作賽的判決
來季可以參加歐洲賽事
將05/06賽季積分由原來被扣的44分減至30分
將06/07賽季先預扣的分數由15分降至8分
罰款提升至10萬歐元
1場主場賽事閉門作賽
佛羅倫斯
因在電話錄音中主席安德烈亞·德拉瓦雷並沒有提及裁判安排，上訴後獲得較輕的刑罰：

改為06/07賽季可留在甲組作賽
將06/07賽季先預扣分數由12分升至19分
罰款提升至10萬歐元
2場主場賽事閉門作賽
拉齊奧
因在電話錄音中義大利足總主席弗蘭克·卡拉羅只是說「我們不能犯錯」，而受影響的球賽裁判不在起訴名單內，拉齊奧未有明顯的獲益，上訴後獲得較輕的刑罰：

改為06/07賽季可留在甲組作賽
將06/07賽季先預扣分數由7分升至11分
罰款提升至10萬歐元
2場主場賽事閉門作賽
最後判決
2006年10月29日，義大利體育仲裁法庭公布了上訴裁定的最終判決結果[3]。

尤文圖斯
因法庭認為電話錄音的可信性受到質疑，且指控受操控球賽全在04/05球季，上訴後獲得較輕的刑罰：

維持06/07賽季降入乙組作賽、剝奪04/05及05/06兩屆聯賽冠軍及禁止出席06/07賽季的歐洲比賽的判決
06/07賽季預扣分數由17分降至9分
AC米蘭
維持原判

拉齊奧
因在電話錄音中義大利足總主席弗蘭克·卡拉羅只是說「我們不能犯錯」，而受影響的球賽裁判不在起訴名單內，拉齊奧未有明顯的獲益，上訴後獲得較輕的刑罰：

將06/07賽季先預扣分數由11分降至3分
佛羅倫斯
因在電話錄音中主席安德烈亞·德拉瓦雷並沒有提及裁判安排，上訴後獲得較輕的刑罰：

將06/07賽季先預扣分數由19分降至15分
里賈納
將06/07賽季先預扣分數由15分降至11分
乙組聯賽
以下數支球隊因「電話門」事件被罰在2006/2007球季扣分：

泰利斯天拿
06/07賽季可以留在乙組作賽但先預扣1分

阿雷素
06/07賽季可以留在乙組作賽但先預扣6分

條傻閪以為電話門係蛆狗收咗錢輸波

有西甲賽事牽涉在內

你咪唔好撚信囉 傻閪
D莊咁撚西利 賭仔自己對賭
佢洗撚驚有大注飛咩 洗撚要射去其它莊度咩

意甲「電話門」事件是指在2006年爆出當地球壇安排球證操縱比賽結果的事件，當時都靈檢察官手上有一份祖雲達斯時任總監莫治與意大利足總高層的電話紀錄，內容是莫治涉嫌操控意甲2004至05球季多場球賽球證人選，當時祖雲達斯、AC米蘭、費倫天拿及乙組一些球隊都因而受罰，其中祖雲達斯更被罰至乙組扣九分作賽。幸好這支班霸知恥近乎勇，經歷一屆已在意乙奪冠重返意甲行列。

唔係收左錢啊
比埋錢啊
祖記垃圾細球會?
屌你 AC? 歐聯都踢唔到 大球會?
好細姐

個數有異常咪封盤囉傻閪，本身賠率咪就係跟投注總額而不斷變，當突然有一個短時間嘅注額令到賠率要急變先圍到皮咪即係異動囉，咁都唔識喺度鳩貼文當自己有研究，不如你copy and paste相對論篇論文出嚟話自己好識相對輪啦on9仔

蛆狗因為邊場波特登輸啊？連案情都唔撚睇就鳩copy

冇假波驚閪咩
不如你做莊啦
我實賭
好撚天真

利物浦球員肯定垃圾啦

咁又係 細球會姐
打假波 但係唔計
好撚好笑

莊家洗撚請精算師咩？請你呢個睇盤神啦柒頭

請你得啦
你話大球會冇假波啊嘛
幾時做啊?
我實賭

咪話咗係死猁狗俾另一邊莊家收買咗要搞串對手party囉，又唔滿意呀賭狗

邊場係強隊俾人收買咗特登輸波啊？快撚啲貼案例出嚟啦，又貼蛆狗電話門出嚟柒啦

得喇得喇，馬會見你睇穿盤所以夾埋啲球員跣你盤神喇

擾攘多時的前利物浦高巴拿假波案，周四法庭終於判高巴拿敗訴，將要支付一百萬鎊的訴訟費。倫敦上訴法庭維持九九年八月陪審團作出的有利於太陽報的判決，即代表這名前津巴布韋國家隊門將曾接受賄賂。目前，高巴拿除了要支付八萬五千鎊的罰款，同時他可能面臨支付超過一百萬鎊訴訟費的危險。

英國銷量最多的太陽報，九四年十一月報導這位四十二歲的門將，在替利物浦上陣對修咸頓的比賽前，收受了金錢以打假球。該報同時揭露，高巴拿收取了四萬英鎊，以保證利物浦在九三年十一月作客以0-3不敵紐卡素。

目前身處英格蘭南部的高巴拿，起訴了該報和它的前編輯希金斯，並要求賠償。而高巴拿周四並沒有到庭。

代表太陽報的律師泰勒說："他作為一個背叛隊友、球迷和國家隊的人，應受到法官的譴責。從太陽報首次披露這個事件以來，已經過了六年多，但今天的調查才最終做出了宣判。"

講緊呢場啊
大球會球員唔會打假波既

假波對賭仔冇所謂架其實
冇人指著賭仔買邊隊架
ON9仔

開口埋口 一係叫人傻閪 ON9仔
笑9 人地空難
咁撚冇家教

你咪KEEP著唔好信有假球
冇所謂 唔關我事

我信 亦都唔撚關你事

只係你講D野太撚ON9
笑撚到仆街

5:2嗰個真係好經典